<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Caesar!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>
    <section>
        <title><type>double **</type> háromszögmátrix</title>
        <para>
           
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:<link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.1.c">https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.1.c</link>              
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat:Az első sorában az alsó háromszögmátrixnak van egy értéke amit használ,
            minden egyes ezt követő sorban eggyel több. Fontos hogy megadjuk a mátrix sorainak számát a legelején.
            A szükséges memória méretet a malloc függvénnyel tudjuk lefoglalni, ezután megkapjuk a mutató mutatóját, 
            ami rájuk mutat. Double **-val tudjuk használni, azért mert ez is egy mutató egy mutatóra. Ezt követően a 
            sorokat megtöltük a megfelelő mennyiségű váltózókkal egy egyszerű ciklus segítségével, hogy megkapjuk az alsó mátrixot. 
        </para>            
    </section>        
    <section>
        <title>C EXOR titkosító</title>
        <para>
            Írj egy EXOR titkosítót C-ben!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.2.c">https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.2.c</link>>     
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat: Ez a program C nyelvet használva titkosítja 
            a felhasználó által megadott szöveget, az exor logikai műveleten alapszik. A kulcs maximum 100 karaktr lehet. Futtatást így végezzük
            "./'fájlnév' 56789012 tiszta.txt titkos.szoveg"
        </para>            
    </section>        
    <section>
        <title>Java EXOR titkosító</title>
        <para>
            Írj egy EXOR titkosítót Java-ban!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.3.java">Itt</link>              
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat: Ugyanúgy
            működik mint a C nyelben megírt EXOR titkosítók, csak Java nyelven. 
            A felhasználó által betáplált szövegből, készít 
            egy titkosított szöveget, egy kulcsot használva.
        </para>            
    </section>        
    <section>
        <title>C EXOR törő</title>
        <para>
            Írj egy olyan C programot, amely megtöri az első feladatban előállított titkos szövegeket!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:<link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.4.c">https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.4.c</link>                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat:A C EXOR titkosító által lefordított szöveget dekódolja. Ha kiváncsiak vagyunk mennyi idő
            alatt dekódolja, használjuk ezt a sort  "time ./'fájlnév' titkos.szoveg |grep 56789012"
        </para>            
    </section>        
    <section>
        <title>Neurális OR, AND és EXOR kapu</title>
        <para>
            R
        </para>
        <para>
            Megoldás videó: <link xlink:href="https://youtu.be/Koyw6IH5ScQ">https://youtu.be/Koyw6IH5ScQ</link>
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása: <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.5.r">Itt</link>               
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat: Az OR, AND és EXOR itt műveleteket jelentenek a bináris számrendszerben.
            Az Ésnél akkor lesz 1 ha mind a kettő számjegy 1. A Vagynál akkor ha legalább az egyik szám 1, az Exornál pedig
            ha a két szám különbözik akkor lesz egy tehát 0 és 1, vagy 1 és 0. Több layer-ből áll a program, input, hidden (ebből lehet több is) és az output layer.
            
        </para>            
    </section>        
    <section>
        <title>Hiba-visszaterjesztéses perceptron</title>
        <para>
            C++
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:<link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.6.c">https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/4.6.c</link>                
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat: Ez egy algoritmus, biológiai idegrendszerek szimulálására való próbálkozás
            Az emberi agyhoz hasonlóan, csomópontok és irányított kapcsolatok egy összekapcsolt sokaságából van összerakva. 
            Mesterséges neurális hálónak is lehet nevezni. Az emberi agy úgy tanul hogy az ugyanazon impulzus által kiváltott
            ismétlődő stimuláció hatására változtatja a neuronok közötti szinaptikus kapcsolat erősségét, amit a program is próbál szimulálni.
        </para>    
           
    </section>        
        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
