<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Schwarzenegger!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>

    <section>
        <title>Szoftmax Py MNIST</title>
        <para>
            Python
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:  <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/szoftmax.py">https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/szoftmax.py</link>     
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat: Ehhez a programhoz a tenserflowra lesz szükségünk, mivel az MNIST egy tenserflow alapú könyvtár.
            Az a lényege hogy mesterséges inteligenciákat (Artifical intelligence) lehet rajtuk tesztelni, és "edzeni".
            A program nem feltétlenül teljesen pontos, de viszont minél nagyobb mennyiségű mintát adunk meg neki,
            annál jobban képes lesz pontosabb megoldást biztosítani. Ebben a feladatban számokat tanítunk meg
            "kiolvasni" a programnak. Érdekes megjegyezni hogy hasonló módszert használnak arra is hogy valakinek
            felismerjék az aláírását elektornikusan. Itt is a pontosság jobb lesz ha több aláírást adunk be
            a programnak.
        </para>
    </section>        

    <section>
        <title>Mély MNIST</title>
        <para>
            Python            
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:<link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/deep_mnist.py">https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/deep_mnist.py</link>     
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat: Ugyanaz mint az előző program, viszont itt komplexebb számokkal is képes dolgozni, mivel több rétegen
            is átmennek a számok, és ezek után miután az összes kielemezte meghozza meg a döntését. El lehet mondani
            hogy emiatt pontosabb is a megítélés. Természetesen ehhez a programhoz is szükséges a tenserflow telepítése 
            mivel az adatbázisából dolgozik.
        </para>
    </section>        
            
    <section>
        <title>Minecraft Malmö</title>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:<link xlink:href="https://github.com/Microsoft/malmo">https://github.com/Microsoft/malmo</link>     
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat:A Minecraft Malmo egy fejlett mesterséges intelligencia fejlesztésére a próbálkozás.
            Tesztelik hogy egy komplex környezetben hogyan lehet AI-t csinálni, Minecraftra építve. 
            Hatalmas variáció van amire meg lehet tanítani az AI-t Minecraftban mivel akár mehetünk
            végtelenségig egyenen, felfedezhetjük a környezetünket, végigmehetünk egy dungeonon, 
            vagy építkezünk, akár hatalmas monumentumok felépítésére is megtaníthatjuk a karaktert.
            Nyitott forráskódú tehát bárki aki szeretne ezzel foglalkozni megteheti. A Microsoft 
            indította néhány évvel ezelőtt. Sok programozási nyelveket támogat, például java, C#, C++.
        </para>
    </section>        
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              
</chapter>                
