<chapter xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" version="5.0" xml:lang="hu">
    <info>
        <title>Helló, Welch!</title>
        <keywordset>
            <keyword/>
        </keywordset>
    </info>
    <section>
        <title>Első osztályom</title>
        <para>
            Valósítsd meg C++-ban és Java-ban az módosított polártranszformációs algoritmust! A matek háttér 
            teljesen irreleváns, csak annyiban érdekes, hogy az algoritmus egy számítása során két normálist
            számol ki, az egyiket elspájzolod és egy további logikai taggal az osztályban jelzed, hogy van vagy
            nincs eltéve kiszámolt szám.
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:  <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/6.1.cpp">Itt</link>              
        </para>
        <para>
            Tanulságok, tapasztalatok, magyarázat:
            Fontos tudni az eljárásról, hogy egy számítási lépés két
            normális eloszlású számot állít elő, tehát minden páratlanadik meghíváskor nem szükséges számolnunk,
            csak az előző lépés másik számát visszaadnunk.
            Érdekesség, hogy a Java development kit Random.java fájlában majdnem ugyanúgy van leírva ez az algoritmus.
            g++ 'fájlnév'.cpp -o 'fáljnév' parancs kell a fordításhoz és ./'fájlnév' parancs kell a futtatás.
            
        </para>                
    </section>        

    <section>
        <title>LZW</title>
        <para>
            Valósítsd meg C-ben az LZW algoritmus fa-építését!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:   <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/6.2.c">Itt</link>             
        </para>
        <para>
            Tanulságok: Az LZW (Lempel-Ziv-Welch) egy veszteségmentes tömörítési algoritmus, amely a program egy
            felhasználó által beadott szöveges fájlból készít egy nullákból és egyesekből álló
            fát. Terry Welch publikálta 1984-ben ezt az algoritmust. g++ 'fájlnév'.cpp -o 'fáljnév' a fordítás és ./'fájlnév' 'textfájlnév' a futtatás.
        </para>
    </section>        
        
    <section>
        <title>Fabejárás</title>
        <para>
            Járd be az előző (inorder bejárású) fát pre- és posztorder is!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:  <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/tree/master/6.3">Itt</link>            
        </para>
        <para>
            Tanulságok:
            Itt a lényeg hogy sorrendben járjuk be a fát. Kiírási iránya lehet postorder és preorder is, attól függően melyik programot futtatjuk.
            Preorder bejárás azt jelenti hogy a gyökér elem majd a bal oldali részfa preorder bejárása, végül a
             jobboldali részfa preorder bejárása. Postorder pedig úgy végezzük hogy először a bal részfa posztordert bejárjuk, majd a jobboldali részfa
            posztordert, végül feldolgozzuk a gyökérelemet.
            g++ 'fájlnév'.cpp -o 'fáljnév' a fordításhoz és ./'fájlnév' a futtatáshoz
       </para>
    </section>        
                        
    <section>
        <title>Tag a gyökér</title>
        <para>
            Az LZW algoritmust ültesd át egy C++ osztályba, legyen egy Tree és egy beágyazott Node
            osztálya. A gyökér csomópont legyen kompozícióban a fával!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó:
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:  <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/6.4.cpp">Itt</link>              
        </para>
        <para>
            Tanulságok:Itt a gyökér az objektum, a fa pedig mutató. Arra a csomópontra mutat a fa amelyik csomóponton járunk.
            g++ 'fájlnév'.cpp -o 'fáljnév'-vel fordítjuk, és ./'fájlnév'-vel futtatjuk.
       </para>
    </section>        
                
    <section>
        <title>Mutató a gyökér</title>
        <para>
            Írd át az előző forrást, hogy a gyökér csomópont ne kompozícióban, csak aggregációban legyen a 
            fával!
        </para>
         <para>
             Így kell átírni:
            <programlisting language="C++"><![CDATA[
           
        class LZWBinfa
{
public:
	LZWBinfa ()
	{
		gyoker = new Csomopont();
		fa = gyoker;
	}
	~LZWBinfa ()
	{
		szabadit(gyoker->egyesGyermek ());
		szabadit(gyoker->nullasGyermek ());
		delete gyoker;
	}
            
           
        A gyökerek elől ki kell törölni a referencia jeleket
       ]]></programlisting> 
         </para>
       <para>
       Tanulságok: Annyi a változtatás hogy a fa gyökere is objektum, a fával együtt mostmár ez is mutató lesz.
           Fordítás: "g++ 'fáljnév'.cpp -o 'fájlnév'". Futtatás: "./'fájlnév'"
       </para>     
    </section>                     

    <section>
        <title>Mozgató szemantika</title>
        <para>
            Írj az előző programhoz mozgató konstruktort és értékadást, a mozgató konstruktor legyen a mozgató
            értékadásra alapozva!
        </para>
        <para>
            Megoldás videó: 
        </para>
        <para>
            Megoldás forrása:  <link xlink:href="https://github.com/Davaronas/DE-PTI-Prog1/blob/master/6.6">Itt</link>
        </para>
        <para>
            Tanulságok: Itt az változik hogy van a programban egy mozgató konstruktor. A felesleges másolások elkerülésére használatos.
           A mozgatás olcsóbb művelet mint a másolás. Fordításhoz szükség van egy BT.h nevű fájlra, amit meg lehet találni a github repomban.
            Fordítás: "g++ 'fáljnév'.cpp -o 'fájlnév'". Futtatás: "./'fájlnév'"
        </para>
    </section>                     
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        
</chapter>                
